const questions = [
    {
        id: 1,
        question: 'Koliko ima mostova na reci Amazon',
        1:'17',
        2:'23',
        3:'64',
        4:'nema ni jedan',
        correct:4
    },
    {
        id: 2,
        question: 'Sta znaci skraćenica DVR',
        1:'Digital Video Reading',
        2:'Digital Verification Recorder',
        3:'Digital Video Recorder',
        4:'Digital Video Rooting',
        correct:3
    },
    {
        id: 3,
        question: 'Grčka čegertaljka ili:',
        1:'Vibrafon',
        2:'Klepetuša',
        3:'Krotalon',
        4:'Čegrtuša',
        correct:3
    },
    {
        id: 4,
        question: 'Samjuel Lenghorn Klemens je pravo ime književnika:',
        1:'Stendala',
        2:'Đžek London',
        3:'Vilijam Foknera',
        4:'Mark Tvena',
        correct:4
    },
    {
        id: 5,
        question: '"Mali Pas" je:',
        1:'Sazvežđe',
        2:'Kanarsko ostrvo',
        3:'Reka u Americi',
        4:'Planina',
        correct:1
    },
    {
        id: 6,
        question: 'Ko je bio pobjednik Evrovizije 2003.godine?',
        1:'Belgija',
        2:'Švedska',
        3:'Turska',
        4:'Rusija',
        correct:3
    },
    {
        id: 7,
        question: 'Zvanična valuta u BiH je:',
        1:'Euro',
        2:'Marka',
        3:'Denvar',
        4:'Dinar',
        correct:2
    },
    {
        id: 8,
        question: 'U imenu Coca-cola, reč Coca označava:',
        1:'Karoten',
        2:'Ksiliotol',
        3:'Kofein',
        4:'Kokain',
        correct:4
    },
    {
        id: 9,
        question: 'Koja od ovih grupa nije iz Hrvatske?',
        1:'Zana',
        2:'Srebrna Krila',
        3:'Novi Fosili',
        4:'Magazin',
        correct:1
    },
    {
        id: 10,
        question: 'Sinus ugla od 90 stepeni iznosi:',
        1:'0',
        2:'1',
        3:'0.5',
        4:'3.14',
        correct:2
    },
    {
        id: 11,
        question: 'Roman "Gospođica" je napisao:',
        1:'Dobrica Ćosić',
        2:'Meša Selimović',
        3:'Ivo Andrić',
        4:'Slobodan Selenić',
        correct:3
    },

    {
        id: 12,
        question: 'Ko je režirao film o Bob Dilanu, "No Direction Home"?',
        1:'Martin Skorseze',
        2:'Ron Howard',
        3:'Bob Dilan',
        4:'Stiven Spilberg',
        correct:1
    },

    {
        id: 13,
        question: 'Kroz koji grad protiče rijeka Neva',
        1:'Bukurešt',
        2:'Berlin',
        3:'Sankt Petersburg',
        4:'Ženeva',
        correct:3
    },
    {
        id: 14,
        question: 'Kule Petronas se nalaze:',
        1:'Kuala Lumpuru',
        2:'Njujorku',
        3:'Hong Kongu',
        4:'Otavi',
        correct:1
    },

    {
        id: 15,
        question: 'Kako se naziva mjesto u zemljinoj kori gdije nastaju zemljotresi?',
        1:'Zemicentar',
        2:'Seizmocentar',
        3:'Hipocentar',
        4:'Epicentar',
        correct:3
    },
    {
        id: 16,
        question: 'Američki predsednik Nikson bio je prinuđen da se povuče sa tog položaja zbog učešća u aferi:?',
        1:'Votergejt',
        2:'Staviski',
        3:'Simpson',
        4:'Profjumo',
        correct:1
    },
    {
        id: 17,
        question: 'Tasmaniski vuk je:',
        1:'Torbar',
        2:'Pas',
        3:'Glodar',
        4:'Lisica',
        correct:1
    },
    {
        id: 18,
        question: 'Riječ "inertan" u prevodu sa latinskog znači:',
        1:'Jako brz',
        2:'Brz',
        3:'Trom',
        4:'Nestabilan',
        correct:3
    },
    {
        id: 19,
        question: 'Hemijska oznaka za živu je:',
        1:'Hg',
        2:'Pb',
        3:'Lv',
        4:'Zv',
        correct:1
    },
    {
        id: 20,
        question: 'Ko je osnovao grad Keln?',
        1:'Rimljani',
        2:'Germani',
        3:'Gali',
        4:'Goti',
        correct:1
    }


]

export default questions;